<resources>
    <string name="app_name">Lublin Tour Guide</string>
    <string name="category_monuments">Monuments</string>
    <string name="category_parks">Parks</string>
    <string name="category_restaurants">Restaurants</string>
    <string name="category_hotels">Hotels</string>
    <string name="header_title">Lublin Tour Guide</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="perlowa">Perłowa Pijalnia Piwa</string>
    <string name="perlowa_description">Każde z naszych piw pełne jest pasji i zaangażowania, którymi chcemy się z Wami podzielić. Owoc naszej ciężkiej pracy powstaje z najlepszych odmian słodu oraz szlachetnych gatunków polskich chmieli, uprawianych przez dziesiątki lat na Lubelszczyźnie w rodzinnych chmielnikach.</string>
    <string name="czarcia">Czarcia Łapa</string>
    <string name="czarcia_description">A morze inaczej - powstała z zamiłowania do znakomitej kuchni, z miłości do gotowania i ludzi z którymi dzielimy się naszą pasją. \n Chcemy by każdy mógł znaleźć dla siebie chwilę, miedzy domem a pracą i spędził czas inaczej, miło, przyjemnie, swobodnie, jedocześnie delektując się daniami kuchni Morza Śródziemnego.</string>
    <string name="beletage">RESTAURACJA BelEtage</string>
    <string name="beletage_description">Restauracja BelEtage to jeden z najbardziej eleganckich lokali, jakie oferuje Lublin. Nasza restauracja jest popularnym miejscem organizacji kolacji, bankietów i kameralnych przyjęć weselnych. Wybór wyśmienitych dań wywodzących się z kuchni całego świata, proponowanych przez szefa kuchni Artura Górę, zyskał uznanie nie tylko wśród lubelskich smakoszy, ale również wśród gości hotelowych przyjeżdżających tu z całego świata. Restauracja BelEtage to także profesjonalnamiła obsługa gwarantująca satysfakcję Gości przychodzących tu zarówno na szybki lunch, jak i wystawną kolację. BelEtage może na dwóch poziomach pomieścić do 150 osób, a w ciepłych miesiącach naszą ofertą kulinarną można również raczyć się na hotelowym tarasie.</string>

    <string name="ogrod_saski">Ogród Saski</string>
    <string name="ogrod_saski_description">Zdecydowanie najbardziej reprezentacyjnym parkiem Lublina jest Ogród Saski. Nie sposób nie doceniać wartości tego obiektu dla naszego miasta i to nie tylko ze względu na walory rekreacyjne, ale przede wszystkim na historyczne i przyrodnicze.</string>
    <string name="park_bronowice">Park Bronowice</string>
    <string name="park_bronowice_description">Pomysłodawcą powstania ogrodu miejskiego pomiędzy ulicami Fabryczną i Łęczyńską był nie kto inny jak Feliks Bieczyński – twórca Ogrodu Saskiego. Zamysłem Bieczyńskiego była jak najmniejsza ingerencja w istniejącą zieleń. Zaproponował wykorzystanie prawie sześciu hektarów zadrzewień znajdujących się w przybrzeżnym pasie rzeki Czechówki. Miasto Lublin pieczę nad parkiem objęło w 1875 roku.</string>

    <string name="zamek">Zamek Lubelski</string>
    <string name="zamek_description">Zlokalizowane u zbiegu Bystrzycy i Czechówki, otoczone rozlewiskami wzgórze było trudne do zdobycia. Naturalne walory zadecydowały, że prawdopodobnie już w VI w. powstała tu wczesnośredniowieczna osada o charakterze obronnym. Wzniesiony na wzgórzu w I poł. XIV w. przez Kazimierza Wielkiego gotycki zamek, popadł w ruinę wskutek działań wojennych w 2 poł. XVII w. i ostatecznie został rozebrany w XVIII w. Z dawnego zespołu zamkowego do dzisiaj zachowała się tylko XIII-wieczna romańska wieża zwana donżonem, gotycka kaplica pw. Świętej Trójcy oraz fragment gotyckiej baszty zwanej żydowską. Obecny, neogotycki kompleks "budynków wzniesiono w latach 1824-26 z przeznaczeniem na więzienie, wykorzystywane przez rosyjskie i austriackie władze zaborcze, niemieckich okupantów a także władze PRL do 1954 r. Zabudowania zamkowe są siedzibą Muzeum Lubelskiego, którego zbiory zgromadzono w kilku działach, m.in.: archeologicznym, numizmatycznym, militariów czy etnograficznym. W galerii malarstwa eksponowany jest słynny obraz Jana Matejki \"Unia Lubelska\", a także cenne płótna twórców polskich i zagranicznych.</string>
    <string name="brama">Brama Krakowska</string>
    <string name="brama_description">Jeden z symboli miasta, powstała w XIV w. wraz z murami miejskimi. Nazwę zawdzięcza historycznemu szlakowi, który prowadził z Krakowa przez Lublin do Wilna. Była punktem obserwacyjnym dla straży ogniowej, grano z niej także hejnał miejski. Zamieszkiwał ją również zegarmistrz, obsługujący znajdujący się na niej zegar. Zasadniczy zrąb gotyckich murów zbudowany jest z cegły i kamienia, nadbudowa z zeszklonej cegły. Ośmioboczna, otynkowana wieża powstała w połowie XVI w. Budowlę nakrywa barokowy hełm z umieszczonym na jego szczycie monogramem SAR /Stanislaus Augustus Rex/ i datą 1782, pochodzący z okresu przebudowy dokonanej przez Dominika Merliniego. Obecny wygląd bramy jest wynikiem prac konserwatorsko-budowlanych z lat 1959-64, kiedy to przywrócono jej historyczny wygląd, a wnętrze zaadaptowano na potrzeby Muzeum Historii Miasta Lublina.</string>

    <string name="grand_hotel">IBB Grand Hotel Lublinianka</string>
    <string name="grand_hotel_description">Grand Hotel zachwyci Cię nie tylko swoją architekturą. We wnętrzach tego ponad stuletniego, eklektycznego budynku o przebogatej, zdobionej wieloma detalami elewacji, znajdują się  elegancko wyposażone pokoje, przestronny z pięknym widokiem apartament, wygodne dla kilkuosobowej rodziny studio, restauracja BelEtage, sale konferencyjne oraz orientalne Shirin SPA.</string>
    <string name="hotel_europa">Hotel Europa</string>
    <string name="hotel_europa_description">Nasza perełka XIX wiecznej architektury, zlokalizowana jest w samym centrum Lublina, tuż przy Placu Litewskim, w odległości zaledwie 350 metrów od Starego Miasta. \n Komfortowe pokoje i apartamenty, elegancka restauracja, kawiarnia i siłownia oraz bogata oferta centrum konferencyjnego – to tylko część tego, co mamy do zaoferowania naszym hotelu.</string>
    <string name="hotel_ilan">Hotel Ilan</string>
    <string name="hotel_ilan_description">W historycznym gmachu Jeszywas Chachmej Lublin, dawnej największej i najbardziej prestiżowej szkoły rabiniczej na świecie, mieście się Hotel Ilan****. Jest to miejsce, gdzie tradycja żydowska łączy się z jakością i najwyższym standardem. Doskonała lokalizacja w centrum Lublina, zaledwie 800 m od Starego Miasta, oraz dostępność komunikacyjna gwarantuje sprawne dotarcie i korzystanie z licznych atrakcji kulturalnych i turystycznych jakie proponuje nasze miasto.</string>

</resources>
